<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Cripto Blog | Compra y venta de bitcoin | Noticias de cripto y bitcoin, Ethereum, Ether | Criptomonedas]]></title><description><![CDATA[Blog donde se publican post de criptomonedas.]]></description><link>https://criptocambioslatam.com</link><image><url>https://criptocambioslatam.com/logos/logo-1024.png</url><title>Cripto Blog | Compra y venta de bitcoin | Noticias de cripto y bitcoin, Ethereum, Ether | Criptomonedas</title><link>https://criptocambioslatam.com</link></image><generator>GatsbyJS Advanced Starter</generator><lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 06:26:12 GMT</lastBuildDate><atom:link href="https://criptocambioslatam.com/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><copyright><![CDATA[© Copyright 2021]]></copyright><item><title><![CDATA[Que es un NFT?]]></title><description><![CDATA[Si no has oido hablar de los NFT (que por sus siglas significa Non Fungible Token o activo no fungible) seguramente has vivido bajo una roca…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/que-es-un-nft</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/que-es-un-nft</guid><category><![CDATA[binance]]></category><category><![CDATA[NFT]]></category><category><![CDATA[billetera]]></category><pubDate>Fri, 25 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Si no has oido hablar de los NFT (que por sus siglas significa Non Fungible Token o activo no fungible) seguramente has vivido bajo una roca todo este tiempo. Estos nuevos criptoactivos digitales son la nueva sensasion en la internet y es que practicamente pueden encontrarse en muchas formas y colores, desde la compra de un terreno digital en el metaverso hasta la compra de una imagen, y no, no basta con darle al click derecho guardar para obtenerlo.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué es un NFT?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Segun Jacob Kastrenakes en su publicacion en la revista The Verge (2011) titulada &amp;quot;Beeple sold an NFT for $69 million&amp;quot; «Los NFT permiten comprar y vender la propiedad de artículos digitales únicos y hacer un seguimiento de quién los posee utilizando la cadena de bloques. NFT significa &amp;quot;token no fungible&amp;quot;, y técnicamente puede contener cualquier cosa digital, incluidos dibujos, GIF animados, canciones o elementos de videojuegos. Un NFT puede ser único, como un cuadro de la vida real, o una copia de muchos, como las tarjetas de intercambio, pero la cadena de bloques mantiene un registro de quién tiene la propiedad del archivo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En ese orden de ideas, cualquier cosa puede ser convertido en un NFT, y cualquier cosa es cualquier cosa, desde una obra de arte hasta una casa. El sistema de bloques que utilizan todas las criptomonedas no es mas que un libro gigantesco en el que esta escrito el nombre del que posee el activo, es decir, si quieres saber a quien pertenece determinado NFT, puedes acceder publicamente a revisar a quien pertenece, de hecho, cualquiera con acceso a internet puede hacerlo, y es esto lo que llama la atencion de los creadores de este tipo de activos y sus compradores.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Riesgos de los NFT&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las principales criticas de este nuevo y novedoso sistema de autenticacion es sin lugar a dudas la suplantacion y el fraude al que esta expuesto. Nadie puede asegurar que la obra que se esta comerciando en forma de NFT pertenece al artista mas que el mismo artista. Han habido casos en los que suplantadores ofrecen un NFT de obras de reconocidos artistas, pero en realidad estos ultimos terminan negando que las mismas estuvieran incluso a la venta, un caso muy sonado fue el del artist Bansky, del cual un suplantador tomo una de sus obras y la vendio en el mercado por mas de 244.000 euros. En este caso el NFT pierde todo su valor intrinseco y el comprador queda con una obra digital que no vale nada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entre otro de sus riesgos mas relevantes esta el hecho de que si bien es cierto que en la cadena de bloques es almacenada la informacion del propietario, no es posible almacenar el activo digital en si, es decir, no es posible introducir una imagen en una cadena de bloques, esta solo posee numeros y letras, como una firma digital. En este caso, la firma comunmente contiene un enlace comun y corriente al cual se redirige al usuario y se muestra como una imagen como cualquier otra. Esto provoca que todo aquel que tenga el enlace lo pueda simplemente descargar con unos clicks. Realmente lo que estas adquiriendo con el NFT es un tipo de status como propietario en donde el mensaje al publico es: si, talvez puedes descargar la imagen las veces que desees, pero esta escrito, esta me pertenece.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Su relacion con las criptomonedas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ok, para este momento puedes estarte preguntando que es un NFT si no es una criptomoneda? Talvez esta sea la parte mas compleja de entender si no estas familiarizado con la manera en la que funciona, por ejemplo, un Bitcoin, pero es algo sencillo de entender con un ejemplo practico. Un Bitcoin funciona como el dinero que tienes en tus bolsillos, puede ser intercambiado y comercializado con otras personas y este siempre conservara su valor inicial: un Bitcoin siempre valdra un Bitcoin o lo que es lo mismo, un dolar siempre valdra un dolar. Sin embargo, en el caso de los NFT, como su nombre lo indica son no &amp;quot;Fungibles&amp;quot; es decir no puedes intercambiar un NFT de la obra de arte de la Mona Lisa, por el de un NFT creado por tu vecino. Esto es imposible ya que sus valores no son comparables, o no fungibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su relacion con las criptomonedas entonces va mas por el lado de la concepcion con las que fueron creados. Un NFT se indexa en una blockchain al igual que, por ejemplo, un bitcoin, lo que permite su facil distribucion y confiabilidad. Otra caracteristica de la cual seguramente has escuchado hablar, es que ambos son decentralizados, es decir, no hay un banco central de bitcoins o NFT al cual puedas ir a depositar o retirar los activos. Cada uno como individuo es responsable de sus Bitcoins o NFT y ser estafado o perderlos es unicamente tu responsabilidad, por ello se habla de que no son controlados por un gobierno o ningun tercero y son tecnicamente de uso &amp;quot;libre&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Como puedo adquirir un NFT?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es necesario contar con una billetera virtual (si no tienes una la puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;) con ella, podras almacenar todo tipo de criptoactivos, lo que incluye las tipicas criptomonedas y por su puesto NFT.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una vez creada tu billetera, podras empezar a comprar criptoactivos con algunos simples pasos. Muchas de las billeteras mas famosas ya permiten el uso de tarjetas de credito o si lo prefieres puedes comprarle directamente a algun usuario como por ejemplo a &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;nosotros&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Lugares de venta de NFT mas populares&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;OpenSea.io: es de las mas antiguas y populares. En esta pagina se comercian todo tipo de NFT y seguramente podras encontrar muchas cosas locas alli.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Foundation: es una pagina un poco mas confiable en el sentido de que para que alguien pueda vender NFT debe tener votos a favor y estar verificado por sus usuarios, esto permite que su contenido sea de una mayor calidad y a su vez mas costoso.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Rarible: al igual que opensea, cualquiera puede comerciar con NFT y a pesar de no ser tan reconocida tiene una base de usuarios bastante grande.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Deberia comprar NFT?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Es la pregunta del millon, seran los NFT el Bitcoin de futuro? Ciertamente es una gran aplicacion de la tecnologia blockchain en la cual se presenta una forma novedosa de ventas en un mercado cada vez mas digital, sin embargo los NFT aun son un tema muy reciente y al tener un futuro tan incierto solo es aconsejado para aquellos que puedan tolerar una gran cantidad de riesgo o en otras palabras, esten dispuestos a perder todo su dinero. Si no estas dispuesto a hacerlo, una opcion siempre seran las clasicas criptomonedas, aunque recuerda, Bitcoin no valia nada en sus inicios y hoy ya roza los 60.000 dolares, por lo que invertir una pequeña cantidad en un buen NFT podria ser interesante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Desplome de criptomonedas afectadas por conflicto en Rusia]]></title><description><![CDATA[Luego de que el Bitcoin experimentara uno de sus mejores meses de la historia, tal parece que el impulso bajista toma cada vez mas fuerza…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/desplome-de-criptomonedas-afectadas-por-conflicto-en-rusia</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/desplome-de-criptomonedas-afectadas-por-conflicto-en-rusia</guid><category><![CDATA[desplome]]></category><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[billetera]]></category><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Luego de que el Bitcoin experimentara uno de sus mejores meses de la historia, tal parece que el impulso bajista toma cada vez mas fuerza. Si ya era evidente que el precio estaba retrocediendo por el obvio pico de $60.000 dolares alcanzados, la crisis europea ha venido dando un empuje final a los precios, en donde, de pasar el soporte de los $30.000, es probable que podamos ver aun mas pronto el posible descenso a la bada de los $19.000.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Principales afectaciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las consecuencias económicas del conflicto entre Ucrania y Rusia comienzan a aparecer. Los expertos indican que la inflación mundial podría dispararse en los próximos meses, y que el precio de los carburantes podría acelerar su ascenso pulverizando todos los máximos superados hasta ahora. Estos son solo algunos ejemplos de cómo las tensiones entre ambos países pueden afectar al resto de Europa y del mundo, incluido el virtual.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las criptomonedas también se han visto afectadas. El Bitcoin, la moneda digital por excelencia, ha caído casi un 9% este lunes situándose en la mitad de su máximo, alcanzado el pasado noviembre (69 mil dólares). A diferencia del dinero que guardamos en nuestros bolsillos o cuentas bancarias, el Bitcoin &amp;#x27;&amp;#x27;es independiente del poder político&amp;#x27;&amp;#x27;, asegura Javier Pastor, director de ventas de Bit2Me. Es decir, no depende de la gestión de los estados. Sin embargo, Pastor asegura que &amp;#x27;&amp;#x27;la incertidumbre puede llevar a correcciones&amp;#x27;&amp;#x27;, lo que explica la reciente caída de la famosa criptomoneda, por el miedo a la amenaza de una guerra cercana.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Riesgo a futuro&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La caída del precio de las criptomonedas coincide con la propuesta Rusia de prohibir su uso y minería en el país. Durante los últimos años, el gigante del este no ha ocultado su rechazo a las monedas digitales, argumentado que podrían usarse para financiar el terrorismo o para el lavado de dinero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ahora, el banco central ruso asegura que las criptodivisas podrían suponer amenazas para su estabilidad financiera, el bienestar de sus ciudadanos y su soberanía de política monetaria, según un informe del mismo publicado el jueves. Para Pastor &amp;#x27;&amp;#x27;prohibir las Bitcoin es como prohibir internet&amp;#x27;&amp;#x27;. Además, el experto alega que la capitalización del Bitcoin supera el PIB de muchos países, entre ellos España, por lo que en los próximos meses &amp;#x27;&amp;#x27;quizá se convierta en una oportunidad para los países que tengan una posición favorable al uso de esta tecnología&amp;#x27;&amp;#x27;.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Recomendaciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La recomendacion es siempre apuntar a la prudencia. Es bien sabido que los mercados bajistas son las oportunidades perfectas para realizar inversiones y aunque el mundo pueda estar enfrentando otra crisis luego de recien haber superado la del 2020, es posible aun poder tener rentabilidades moderadas si se encuentra el momento adecuado de comprar. Ademas, tambien puede ser un buen momento para holdear las criptomonedas que se posean ya que aun el futuro de todos los mercados es incierto.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Expectativas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Más incertidumbre y presión bajista para el bitcoin. La criptomoneda más negociada del mundo se desploma este viernes en torno a un 8% y pierde la referencia de los 40.000 dólares, ya que cotiza en el entorno de los 38.000 dólares, su nivel más bajo desde el mes de agosto. El motivo obedece, principalmente, a la decisión del Banco Central de Rusia, que pretende prohibir tanto la compraventa como el minado de criptomonedas, y también por un incremento de la aversión al riesgo por parte de los inversores, que están buscando refugio ante el incremento de la volatilidad y la tensión en los mercados financieros, ya que el Nasdaq cae cerca más de un 12% durante este año.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cual sera el precio del Bitcoin en el futuro?]]></title><description><![CDATA[El precio del Bitcoin siempre ha sido una constante incognita. Al no estar regulado por ningun gobierno o mercado de valores su valor es…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/cual-sera-el-precio-del-bitcoin-en-el-futuro</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/cual-sera-el-precio-del-bitcoin-en-el-futuro</guid><category><![CDATA[binance]]></category><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[billetera]]></category><pubDate>Mon, 21 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El precio del Bitcoin siempre ha sido una constante incognita. Al no estar regulado por ningun gobierno o mercado de valores su valor es facilmente manipulable y es altamente suceptible a la especulacion, esto significa que su precio puede ser manipulado con tomas agresivas de altos montos de la moneda o tambien por simples rumores. En todo caso, su precio siempre ha estado dado para que aquellos que toman el riesgo puedan ganar altas sumas de dinero.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Inicios del Bitcoin&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el comienzo, un Bitcoin tenia un precio de &lt;strong&gt;$0&lt;/strong&gt; dolares sin embargo, la gran acogida lo ha llevado a donde esta ahora mismo, los mas relevante en este aspecto es :&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;: Usuarios de un subforo de Reddit realizan las primeras transacciones, una de las mas populares, la compra de dos pizzas por 10.000 bitcoins. A hoy serian unos 400 millones de dolares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;: Bitcoin alcanza el valor de un dolar, un hito para aquella epoca.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;: La moneda es usada para uno de sus objetivos mas recordados, era utilizada en transacciones en el mercado negro, todo tipo de articulos ilegales se pagaban con ella. Se alcanza la cotizacion de $1.000 dolares antes de que empiece a caer.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;: Luego de años de relativa estabilidad, la moneda es impulsada por la adopcion y cada vez mas aceptacion en el mercado mundial. Esto la situa en la marca de los $19.000 dolares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;: Como todos los mercados, se ve afectada por el Covid-19, lo que la situa en un soporte muy bajo alcanzando incluso a rozar los $1.000 dolares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;: La recuperacion de la economia trae consigo un Bull market que propulsa a todas las criptomonedas a maximos historicos. El bitcoin alcanza los $69.000.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2022&lt;/strong&gt;: Un año bajista, pero seguramente luego de alcanzar nuevamente bajos historicos, la criptomoneda se precipitara en su camino al millon de dolares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Predicciones&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Son muchas las personas que han intentado predecir el precio del Bitcoin a futuro, algunas basadas simplemente en su intuicion y otras utilizando modelos matematicos que parecieran mas confiables. Lo cierto es que es complicado ya que ,como dijo Nostradamus, &amp;quot;Las predicciones son dificiles, mas si se tratan del futuro&amp;quot;. Aunque algunas son mucho mas aterrizadas que otras las mas prometedoras hablan de un precio del Bitcoin de $100.000 dolares en un alo entre el 2021 y el 2028, ciertamente algo que es realmente bastante sensato:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Escala logaritmica:&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;gatsby-resp-image-figure&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position:relative;display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;max-width:768px&quot;&gt;
      &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/static/26c3560d4c6e53b7ce680438bb084b22/121b3/cover24.png&quot; style=&quot;display:block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom:72.39583333333333%;position:relative;bottom:0;left:0;background-image:url(&amp;#x27;data:image/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAABQAAAAOCAIAAACgpqunAAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAACZ0lEQVQoz02T2XKbQBBF/f8fk8pLXlOVlCNsxYkJsmUWgQTDjgaYhWH2SaGs56WfTt+61dV3jjSF770+PnUAOOectaaIbBVbmNsuNWlgqpPuMgMrt3DHmHNOK8lX5qy9U9atZWPfEgsqLbhemExz2o9UasoEO53lBKUSQnHZNRqOWiqjlLXWOXenpEKYLNPEomQJQ57EXdk+HMD+OXvwi0MButZvs32Tfx3wRY2TqVvddmZdN9kYQ+lC4UjDaPnmr8djcy53L+XeO3r7NMiLpvOb1891suvHRK2rANWa5ULITXbWEkrp9cpOKYsTnqZNBrxjvQ9y71AF2bkfgq58bqrvwxCV3ZxFZRaBFtJNRggJKZdxZG279D0f+i6vvXx+BPihwMe6SfofP847H+yfUx90SBorjdFabzKEcBUCDwOtKlLXrK6avPZOnRdXH8Prx+DtKfoU1s9J+72EsRJCKiWEUErd5CvU1i4QsqZZ2lb03VBUHx7e3t2/vPfiz8FrTaKOZTU7DeSipdQ3jDGbzNdVan1L3mJpVfrfju8fky/Z5KXwpawaGpUoAjhsUSo5lxt/krejG/OrM7wUp92XKAgfL9PXy+hlc1CUDY0qkpQk7vH5b/Lvzs5uB+fTBKJz9HSYTvEAmvt03GXjfTr5OahpWJIY0LDDqZJSaa2U+iM7p7QmcIRlQ8sLvw593b9U82s1H8o5adt+OXf00tLzFQPBuZBSCPFP5pzP87ywhRCKECKEEIwJRpRgjBBCGCGMMZ7nbSKElmVxN+5uv3DDOTdAlOWrECvFC2NcSAjH+QbG204ppfuPn23jBsWnuM3jAAAAAElFTkSuQmCC&amp;#x27;);background-size:cover;display:block&quot;&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; alt=&quot;grafico btc&quot; title=&quot;@ChartsBTC gráfico de noviembre de 2019&quot; src=&quot;/static/26c3560d4c6e53b7ce680438bb084b22/e5715/cover24.png&quot; srcSet=&quot;/static/26c3560d4c6e53b7ce680438bb084b22/8514f/cover24.png 192w,/static/26c3560d4c6e53b7ce680438bb084b22/804b2/cover24.png 384w,/static/26c3560d4c6e53b7ce680438bb084b22/e5715/cover24.png 768w,/static/26c3560d4c6e53b7ce680438bb084b22/121b3/cover24.png 1070w&quot; sizes=&quot;(max-width: 768px) 100vw, 768px&quot; style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0&quot; loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot;/&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;
    &lt;figcaption class=&quot;gatsby-resp-image-figcaption&quot;&gt;@ChartsBTC gráfico de noviembre de 2019&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Este grafico, a pesar de un tanto inexacto, tieen en cuenta el precio historico del bitcoin y lo lleva a situarlo en torno a los 100 mil dolares en algun momento de la decada del 20, lo cual es realmente bastante probable y seguramente si el bitcoin en este momento es lo bastante solido para recuperarse de cualquier desplome.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Modelo de stock:&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;figure class=&quot;gatsby-resp-image-figure&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot; style=&quot;position:relative;display:block;margin-left:auto;margin-right:auto;max-width:768px&quot;&gt;
      &lt;a class=&quot;gatsby-resp-image-link&quot; href=&quot;/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/38f6f/cover25.jpg&quot; style=&quot;display:block&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;noopener&quot;&gt;
    &lt;span class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot; style=&quot;padding-bottom:53.125%;position:relative;bottom:0;left:0;background-image:url(&amp;#x27;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDABALDA4MChAODQ4SERATGCgaGBYWGDEjJR0oOjM9PDkzODdASFxOQERXRTc4UG1RV19iZ2hnPk1xeXBkeFxlZ2P/2wBDARESEhgVGC8aGi9jQjhCY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2NjY2P/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAIBBf/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/2gAMAwEAAhADEAAAAeEYUgf/xAAXEAADAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAREg/9oACAEBAAEFAhsmP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQMBAT8BP//EABQRAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAABD/2gAIAQIBAT8BP//EABQQAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAACD/2gAIAQEABj8CX//EABwQAAIABwAAAAAAAAAAAAAAAAABEBEhQWGB8f/aAAgBAQABPyHNN3JnBI0ODZ//2gAMAwEAAgADAAAAEJTP/8QAFxEBAAMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAERIf/aAAgBAwEBPxC5a//EABURAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAR/9oACAECAQE/EEf/xAAdEAEAAgICAwAAAAAAAAAAAAABABExQSFRcZGx/9oACAEBAAE/ECy3XYi4IgB6nyEVofE5VfQQzeyNeZ//2Q==&amp;#x27;);background-size:cover;display:block&quot;&gt;&lt;/span&gt;
  &lt;img class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot; alt=&quot;grafico btc&quot; title=&quot;@digitaliknet modelo hecho por @100trillionusd&quot; src=&quot;/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/212bf/cover25.jpg&quot; srcSet=&quot;/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/7809d/cover25.jpg 192w,/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/4ecad/cover25.jpg 384w,/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/212bf/cover25.jpg 768w,/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/5ef17/cover25.jpg 1152w,/static/56b22f7d893d29fca5d6d21600b12ca4/38f6f/cover25.jpg 1366w&quot; sizes=&quot;(max-width: 768px) 100vw, 768px&quot; style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0&quot; loading=&quot;lazy&quot; decoding=&quot;async&quot;/&gt;
  &lt;/a&gt;
    &lt;/span&gt;
    &lt;figcaption class=&quot;gatsby-resp-image-figcaption&quot;&gt;@digitaliknet modelo hecho por @100trillionusd&lt;/figcaption&gt;
  &lt;/figure&gt;&lt;p&gt;Este grafico es incluso mas optimista que el anterior, pero conserva algo de cordura al intentar ilustrar la continua subida de la criptomoneda, algo que seguramente sucedera a pesar de sus constantes desplomes.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Veredicto final&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Definitivamente realizar predicciones es complicado y mas aun hacer caso a aquellos que pretenden realizarlas. Sin duda, es algo peligroso intentar predecir el futuro, asi como incidir en las personas para que sigan dichas predicciones, lo cual es ademas irresponsable. Lo cierto es que no se debe tomar ninguna de estas recomendaciones en serio, el riesgo de perderlo todo es muy latente y la volatilidad es tan grande que ocasiona que los influenciadores caigan en su propio juego demasiado rapido. Tomar este tipo de opiniones en serio no es algo logico y deberian tomarse mas bien como una guia. Finalmente, el precio de los activos depende principalmente en la confianza que depositen las personas en ellos y si una persona lo suficientemente famosa deposita su confianza, muy seguramente muchos lo seguiran. Ha pasado antes con personas como Elon Musk y su ya gran conocida influencia en el precio del Doge y seguramente seguira pasando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Los mejores sitios para el intercambio de criptomonedas]]></title><description><![CDATA[A diferencia de los primeros años de vida de las criptomonedas en donde no habia practicamente ninguna plataforma en la que los usuarios…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/los-mejores-sitios-para-el-intercambio-de-criptomonedas</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/los-mejores-sitios-para-el-intercambio-de-criptomonedas</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[criptomonedas]]></category><category><![CDATA[binance]]></category><pubDate>Tue, 15 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;A diferencia de los primeros años de vida de las criptomonedas en donde no habia practicamente ninguna plataforma en la que los usuarios pudieran realizar la compra y venta de sus activos, en los ultimos años han ido surgiendo alternativas cada vez mas relevantes para realizar intercambios de una manera mas sencilla y confiable. Estas plataformas ademas han ido añadiendo cada vez mas tipos de proyectos ademas del bitcoin (el mas conocido de todos), de esta manera hay una gran cantidad de opciones a la hora de querer comprar o vender.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Lista de plataformas de intercambio mas famosas&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En primer lugar, es bastante comun referirse a estos espacios como &lt;strong&gt;Exchanges&lt;/strong&gt; (Palabra en ingles que traduce lugar de intercambio). Entre los mas grandes y por lo tanto mas confiables estan:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Binance: Son muchos años los que Binance está en el top de la lista de casas de negociación de critpomonedas. Es todo un clásico al ver los rankings que nos enseñan en sitios como Coinmarketcap. Esto es por una razón: estamos ante una de las mejores empresas del sector, y no solo hablamos de un intercambio para trading o compra-venta clásica, sino también como wallet, uniendo varios servicios en uno.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Coinbase: Coinbase es posiblemente el exchange más conocido del mundo y sin duda el más grande de Occidente. Este exchange de los Estados Unidos ha crecido tanto que va a salir en Bolsa en breve, valorándose en una cantidad muy grande de capitalización. Esto es para que nos sirva de idea del tamaño de esta empresa.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Bitpanda: Esta casa de criptomonedas austriaca se ha ganado la buena reputación con el paso de los años. Poco después de su nacimiento ya era uno de los sitios líderes para la compra-venta de criptomonedas, y con el tiempo se ha consolidado, siendo además uno de los mejores wallets que se pueden tener en el mercado, regulado además por una legislación top europea.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Kraken: El exchange con nombre de monstruo mitológico sigue siendo uno de los más destacados del mundo. Después de un inicio fulgurante tuvo una época en la que se había quedado un poco atrás pero más tarde volvió a despegar y colocarse de nuevo como uno de los actores de referencia en la oferta de los mercados de criptos.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Poloniex: Otro nombre muy conocido en la industria, que viene también desde los inicios de la popularidad del trading con Bitcoin, allá por el 2015. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Este Exchange se ha destacado por seguir todas las directrices de la legislación americana, eliminando todos aquellos productos que no entraban dentro de los parámetros aceptados por aquella. Esto es importante recalcarlo porque nos muestra que es un exchange de criptos que busca la seguridad y fiabilidad máxima en sus operaciones.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Qué casas de criptodivisas son mejores para los principiantes?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Esta pregunta tiene un poco de trampa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los novatos en este caso en lo que deberían enfocarse es en aprender lo máximo posible sobre el mercado y sobre el trading. Eso no se va a aprender en dos días ni en ningún sitio por magia. Para hacer trading de manera consistente hay que gastar muchos años peleando en los mercados y adquirir experiencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En cualquier modo, si queremos una casa de criptos que sea buena para principiantes, lo primero que deberíamos ver es que tenga:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Servicio al cliente en nuestro idioma&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Que sea segura, y lo ideal en este caso es que esté más o menos regulada y que tenga bastantes años en el mercado&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Que el proceso de apertura de cuenta sea sencillo. &lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Cómo ganar dinero con Bitcoin]]></title><description><![CDATA[Bitcoin es una criptomoneda que desde su aparición en el mercado en 2009, ha causado toda una revolución en la economía mundial. Todo el…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/como-ganar-dinero-con-bitcoin</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/como-ganar-dinero-con-bitcoin</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[compra]]></category><category><![CDATA[inversion]]></category><pubDate>Mon, 14 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Bitcoin es una criptomoneda que desde su aparición en el mercado en 2009, ha causado toda una revolución en la economía mundial. Todo el mundo sabe que el valor de esta criptomoneda ha aumentado de manera increíble desde su aparición en el mercado y por lo tanto todo mundo quiere invertir en ella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin es apenas una de las tantas criptomonedas que existen hoy en día, ya que se trata de una criptomoneda que abrió las puertas a muchas otras como Ethereum, Litecoin, Dash. Ripple y tantas otras altcoins entre los más de mil cripto activos diferentes que existen en la actualidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este artículo se mostrarán las maneras de hacer dinero con Bitcoin que, en la mayoría de los casos, funciona también para muchas otras criptomonedas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;HOLDING&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El holding es la estrategia más efectiva o la que más ha funcionado hasta ahora con Bitcoin. Esto es así porque esta estrategia se trata de invertir y esperar a ver qué sucede con el mercado. Es lo que se llama operar a largo plazo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este tipo de estrategia es un poco arriesgada, ya que, si la criptomoneda pierde su valor o baja muy estrepitosamente, puede que más nunca se le vuelva a ver un valor alto y puede suceder que se pierda no solo el dinero invertido sino también el tiempo que se espero por ver una evolución.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, está muy claro que Bitcoin es de las criptomonedas que más ha ido aumentado su valor. Ha tenido bajas, es cierto, pero teniendo mucha paciencia, igual se puede recuperar lo perdido.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta estrategia se basaría, por ejemplo, en comprar una cantidad de Bitcoin y simplemente esperar que suba su valor durante un año o más. Habrá que ver si a todos los usuarios les interesaría esperar tanto.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;MINAR BITCOIN&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entre las otras estrategias para obtener Bitcoin está la minería. Minar Bitcoin es algo que se hace decodificando algoritmos en la red. Recordemos que las criptomonedas operan por cadenas de bloques, y en el caso específico de Bitcoin, existen BTC que están “enterrados”, por así decirlo, en la web.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para obtener esos BTC que existen en la red hay que dedicar horas y esfuerzos a lograrlo a través de equipos especiales para ello. Hoy en día se venden computadoras con todas las características para luego instalar softwares específicos que se encargan de ello. Se puede hacer digamos que, de manera automática, pero no es nada barato y además consume mucha energía eléctrica.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lo bueno es que no vas a invertir en Bitcoin como tal, sino que lo harás en esos equipos y al final de un tipo te puede dar muy buenos frutos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;HACER TRADING DE INTERCAMBIO&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Otra manera de ganar dinero con Bitcoin es comprarlo, mantenerlo un tiempo y luego cambiarlo por otras criptomonedas de menor valor que luego podrían aumentar muy rápidamente. Esto funciona porque todo el mundo quiere Bitcoin y algunas veces se puede obtener mucho a cambio de poco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Como ahorrar en dolares digitales sin cuenta bancaria]]></title><description><![CDATA[En la actualidad, latinoamerica vive con fluctuaciones constantes a nivel monetario. Con una inflación alta y un dólar poco estable, es…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/como-ahorrar-en-dolares-digitales-sin-cuenta-bancaria</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/como-ahorrar-en-dolares-digitales-sin-cuenta-bancaria</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[compra]]></category><category><![CDATA[binance]]></category><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;En la actualidad, latinoamerica vive con fluctuaciones constantes a nivel monetario. Con una inflación alta y un dólar poco estable, es clave tener que cambiar pesos a otra moneda para obtener ahorros seguros.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para entrar en el cryptomarket o mercado de criptomonedas, se recomienda iniciar paso a paso, y el primero de ellos es apostar por las stablecoins como ahorro en dólar digital.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿QUÉ SON LAS STABLECOINS?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Las Stablecoins o criptomonedas estables son proyectos activos que mantienen su valor aproximadamente a US$1, con mínimas variaciones. A diferencia de otras criptomonedas más conocidas como Bitcoin, Ethereum o Cardano, no tienen la fluctuación ni volatilidad.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;TIPOS DE STABLECOINS&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Dentro de las criptomonedas estables, existen dos tipos distintos que utilizan estrategias para minimizar la volatilidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El primero son las llamadas colateralizadas o respaldadas, ya que están asociadas a un valor externo, para poder brindar estabilidad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En este primer tipo, se encuentran 2 categorías importantes:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Respaldadas con monedas Fiat: Acá se encuentra el Tether, que está respaldada por el dólar de Estados Unidos. El Tether es la criptomoneda de esta categoría con mayor éxito. Creada en 2014, se estipula que su participación en el mercado es de 2.600 millones de dólares.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Cuando uno invierte en Tether, recibe a cambio un token llamado USDT, que puede usarse como ahorro en dólar digital, comprar otra criptomoneda o incluso realizar transacciones comerciales como se explica posteriormente.&lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;2&quot;&gt;&lt;li&gt;Respaldadas con otra criptomoneda: Son stablecoins que utilizan criptomonedas con más tiempo en el mercado para mantener su valor estable. La más conocida de este grupo es DAI, una stablecoin que utiliza el proyecto Ethereum y el valor del Ether para mantenerse en la convertibilidad de 1 a 1.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Cuando se invierte en DAI, no se compra de forma directa, sino que el DAI se genera a cambio de ethers, que la plataforma intercambia como depósito. Se dejan más ethers para evitar la volatilidad, este proceso se llama sobrecolateralización. DAI es una moneda totalmente descentralizada, es decir, que no está regulada por un banco o gobierno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El segundo tipo de criptomonedas estables son las no colateralizadas o no respaldadas. Trabajan con algoritmos para mantenerse estables en el mercado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;VENTAJAS DE LAS STABLECOINS:&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Al ser una criptomoneda respaldada y mantener su valor de 1 stablecoin a 1 dólar estadounidense, eliminan la volatilidad que posee el resto del mundo crypto.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;No tiene fronteras geográficas, se puede comprar desde cualquier parte del mundo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Son ideales para ingresar al mundo crypto, ya que se pueden intercambiar por otras criptomonedas más conocidas como Bitcoin en cualquier momento, sin esperar acreditación de pagos o transferencias.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Tienen liquidez inmediata: el usuario puede realizar operaciones las 24 horas del día, los 7 días de la semana, de manera inmediata, sin horarios ni impedimentos bancarios.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;¿POR QUÉ ELEGIR STABLECOINS COMO DÓLAR DIGITAL?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Al momento de empezar a ahorrar en dolar digital, se recomienda hacerlo a través de stablecoins ya que son dólares digitales que se pueden adquirir en pesos y sin restricciones.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por ejemplo, si el dólar oficial se encuentra a $200 pesos y un usuario argentino compra $20.000 pesos en dólar digital, va a tener en su wallet US$100 en stablecoins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las stablecoins son un método de ahorro en dólar digital por excelencia y al tener como moneda oficial el peso, y poder comprar stablecoins de manera digital, se puede mantener la rentabilidad a lo largo del tiempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Otro beneficio que tienen las stablescoins, es que al valer lo mismo a nivel mundial se pueden hacer transacciones a diferentes países mediante ellas. Cada usuario puede enviar sus tokens y transferirlos sin complicaciones ni intermediarios, ambas partes van a tener predicciones correspondientes a la equivalencia de la cantidad que envían o reciben.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Las 5 criptomonedas mas grandes y rentables del mundo]]></title><description><![CDATA[El panorama de las criptomonedas es enormemente diverso. Con pocas barreras que superar, casi cualquier
persona que lo desee y entienda…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/las-5-criptomonedas-mas-grandes-y-rentables-del-mundo</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/las-5-criptomonedas-mas-grandes-y-rentables-del-mundo</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[criptomonedas]]></category><category><![CDATA[tendencias]]></category><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El panorama de las criptomonedas es enormemente diverso. Con pocas barreras que superar, casi cualquier
persona que lo desee y entienda sobre tecnología blockchain puede crear su propia criptomoneda.
Existen más de 1.600 criptomonedas ofrecidas en las principales, medianas y especializadas plataformas de intercambio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sobre estas criptomonedas y tokens digitales, es justo decir que el número que tiene real significancia puede
ser reducido a una lista de dos dígitos. Este grupo más pequeño puede además ser reducido a su
vez hasta las criptomonedas que son operadas lo suficiente como para tener liquidez significativa, o
que son usadas con regularidad para pagar por usos de plataformas de blockchain como tokens de utilidad.
En esta categoría, podríamos con mucha probabilidad incluir entre 20 a 30 monedas digitales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Desde el inicio del fenómeno de las criptomonedas, las dos criptos con mayor popularidad han sido
el Bitcoin y el Ethereum (Ether). En los últimos años, Ripple XRP ha fortalecido su posición dentro
del top 3. Ripple incluso llegó a superar brevemente la capitalización de mercado de Ethereum en
septiembre de 2018 hasta convertirse en la segunda criptomoneda más popular.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más allá de Bitcoin, Ethereum y Ripple XRP, existen otras criptomonedas que gozan de popularidad,
sin embargo, su valor y el interés del público tiende a subir y bajar. El exclusivo Índice Cripto
10, que está compuesto por las más populares criptomonedas del momento también puede ser operado.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cuáles son las criptomonedas más populares para los negociantes?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una forma de de determinar cuáles son las criptomonedas más negociadas es mirar cuáles son las ofrecidas
como CFDs en las principales plataformas de trading como Plus500. A continuación podrá observar las
criptomonedas que más interesan a los usuarios de Plus500.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una búsqueda rápida por internet sugiere que las criptomonedas más populares del mercado a día de hoy son:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Bitcoin&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ethereum&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Ripple XRP&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Litecoin&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2&gt;Bitcoin&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bitcoin está considerado como la cripto original, su lanzamiento en 2009 es considerado como lo que inició
todo el movimiento de las criptomonedas. Bitcoin - y la tecnología blockchain en la que opera - fue desarrollada
por una persona o grupo de trabajo bajo el pseudónimo de Satoshi Nakamoto. Bitcoin se presentó como una
alternativa al sistema monetario tradicional, y que en el mundo de las criptos se conoce como monedas fiats.
La verdadera identidad de Satoshi Nakamoto nunca ha sido revelada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el libro blanco de Bitcoin, o white paper en inglés, Nakamoto afirmó que un sistema monetario fiat
controlado por bancos centrales y un pequeño número de instituciones financieras condujeron a una
centralización de la riqueza y el poder con lo que la movilidad financiera y social se dificultó.
Los ahorros de la gente de a pie fueron golpeados por la inflación, causada principalmente por la expansión
monetaria e impresión de dinero por parte de los bancos centrales.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin soluciona ese problema fijando el número máximo de unidades que se pueden crear, evitando
así la inflación causada por la impresión de dinero. La tecnología blockchain peer-to-peer, o red
de pares en castellano, significa que ninguna institución financiera es necesaria para facilitar las
transacciones y verificar la propiedad.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bitcoin sigue siendo la criptomoneda más popular y el movimiento de su precio tiene un fuerte
impacto en el resto del mercado cripto.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ethereum (Ether)&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ethereum es históricamente la segunda criptomoneda con mayor popularidad, sin embargo, es muy diferente
al Bitcoin. Ethereum es en realidad el nombre de la plataforma blockchain y Ether es el nombre de la criptomoneda. Ethereum es una plataforma blockchain para ‘contratos inteligentes.’&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La plataforma también puede ser considerada como un estándar con reglas específicas en la que diferentes
aplicaciones, o Dapps - aplicaciones descentralizadas - pueden ser creadas. las Dapps de Ethereum van
desde juegos hasta la Oferta Inicial de Monedas, o ICO por sus iniciales en inglés, que son el equivalente
a las crowdfundings u Oferta Pública de Venta en el mundo de las criptomonedas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque otras plataformas de contratos inteligentes se han lanzado con posterioridad a Ethereum, cada uno afirmando ser una tecnología blockchain más sofisticada, la plataforma original sigue manteniendo su posición dominante como la más utilizada.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mientras Bitcoin está pensado como una alternativa a las monedas fiats, el propósito del Ether (además de ser negociado como un activo) es el de ser utilizado como medio de pago por el uso de la plataforma Ethereum. Esta criptomoneda es conocida como la criptomoneda de ‘utilidad’.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Ripple XRP&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ripple XRP es otra moneda de utilidad. Su plataforma de blockchain está configurada para facilitar las transferencias internacionales de monedas fiats y aumentar su eficiencia. Estrechamente vinculada y respaldada por varios bancos desde su lanzamiento, Ripple XRP es considerada como la criptomoneda del establecimiento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El número de transferencias realizadas por medio de la plataforma Ripple ha crecido gradualmente a lo largo de los años y existe una posibilidad real de que se convierta en parte del sistema financiero tradicional.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Litecoin&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Litecoin es otra alternativa potencial a las monedas fiats y un rival destacado del Bitcoin. Sus creadores esperan que eventualmente el Litecoin sea utilizado para pagar servicios y bienes del día a día. Esta criptomoneda se ha posicionado como una alternativa más práctica y tecnológicamente superior al Bitcoin. Las transacciones por medio de Litecoin pueden ser confirmadas en la red P2P con mayor rapidez que las transacciones por medio de Bitcoin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;En teoría, esto puede hacer que Litecoin sea más atractiva para el comercio, pero en la ‘vida real’ las transacciones en criptomonedas aún están muy limitadas. Además, la ‘marca’ establecida de Bitcoin mantiene la delantera como la alternativa a las fiats dentro de todas las opciones de criptomonedas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Shiba INU&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La criptomoneda meme Shiba Inu, un token ERC-20 basado en la cadena de bloques de Ethereum, fue creada en agosto de 2020 por alias &amp;#x27;Ryoshi&amp;#x27; como una alternativa al dogecoin, que también utiliza un perro de la raza japonesa shiba inu como logotipo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según la información que aporta el sitio web de la criptomoneda, &amp;#x27;Ryoshi&amp;#x27; empezó con un volumen de 1.000 billones de tokens, de los cuales depositó la mitad en Uniswap y donó el resto al cofundador del sistema de cadenas de bloques Ethereum, Vitálik Buterin. Este último, a su vez, &amp;#x27;quemó&amp;#x27; (es decir, eliminó de manera definitiva) el 90 % de lo que recibió, lo que equivale al 40 % de todas las &amp;#x27;shibas&amp;#x27; emitidas. Esto, según afirman los fundadores, &amp;quot;garantizó el éxito y la estabilidad&amp;quot; de la divisa digital. Actualmente están en circulación unos 549 billones de tokens.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Como crear una billetera de Bitcoin]]></title><description><![CDATA[Para iniciar el registro, lo puedes hacer a través de  este link 
para recibir un 10% de descuento.  Recibiremos un correo de confirmación…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/como-crear-una-billetera-de-bitcoin</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/como-crear-una-billetera-de-bitcoin</guid><category><![CDATA[binance]]></category><category><![CDATA[cripcomonedas]]></category><category><![CDATA[billetera]]></category><pubDate>Mon, 24 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Para iniciar el registro, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;
para recibir un 10% de descuento. &lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Recibiremos un correo de confirmación&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Vamos a la bandeja de entrada de nuestro correo y allí nos llegará un código de confirmación que tenemos que introducir.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Para más seguridad tenemos la opción de la autenticación a través de Google Authenticator o recibiendo un SMS.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Para la opción del Autheticator descargarnos la aplicación de Google authenticator en el teléfono,
en donde se genera un código cada 30 segundos y este nos sirve para confirmar el inicio de sesión cada
vez que entremos en Binance. Para enlazar Binance con Google Authenticator necesitamos escanear este QR
que os aparecerá. &lt;/p&gt;&lt;ol start=&quot;5&quot;&gt;&lt;li&gt;El paso que viene después es la verificación de identidad&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;Depositar dinero o comprar directamente&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una vez que nos hemos registrado tenemos dos opciones: depositar dinero en nuestra cuenta, para a continuación
comprar criptas o comprar directamente criptomonedas. Depende del país en el que te encuentres que tendrás
ciertas opciones no disponibles.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si operas en Euros, la opción más económica es hacer una transferencia bancaria y posteriormente
comprar las criptomonedas. Verás estas opciones:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Depósito bancario:&lt;/strong&gt; transferencia por medio de bancos asociados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tarjeta de crédito o débito:&lt;/strong&gt; Comprar directamente Bitcoin o otras criptas grandes directamente&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comercio P2P:&lt;/strong&gt; comprar criptomonedas a otras personas en tu moneda local.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balance en efectivo:&lt;/strong&gt; si tienes balance en efectivo disponible en Binance (de una transferencia o venta de criptomonedas)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, frente a otros perros demuestra que se encuentra tranquilo y no busca ningún tipo de problemas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pago a través de terceros:&lt;/strong&gt; hay otras plataformas asociadas con Binance a través de las cuales puedes comprar&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cómo comprar criptomonedas en Binance&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para las criptomonedas grandes, se puede comprar a través de EUR, Dólar, etc. Pero
para criptomonedas pequeñas, hay que comprarlas a través de Bitcoin. Es decir, primero
deberíamos comprar Bitcoin, que luego a su vez intercambiaríamos por otra criptomoneda
pequeña (como Shiba Inu por ejemplo).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[¿Cómo comprar Bitcoins en Colombia?]]></title><description><![CDATA[Existen muchas plataformas y firmas en Colombia que brinda el servicio de venta y compra de Bitcoin,
en cada una de ella se tiene que…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/como-comprar-bitcoins-en-colombia</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/como-comprar-bitcoins-en-colombia</guid><category><![CDATA[criptomonedas]]></category><category><![CDATA[compra]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Sat, 22 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Existen muchas plataformas y firmas en Colombia que brinda el servicio de venta y compra de Bitcoin,
en cada una de ella se tiene que ingresar y verificar la cuenta. Es muy simple, ya que estas firmas
tienen un sistema muy intuitivo en donde puedes agregar dinero a tu cuenta de registro de la misma
y con ella vas a poder comprar los Bitcoin. Entonces, ¿Cómo comprar Bitcoins en Colombia?&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo comprar Bitcoins en Colombia?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Entre las plataformas que son confiables para comprar Bitcoin en Colombia, que recordemos es una moneda
descentralizada ya que no depende de los Gobiernos, ni de los bancos y sin necesitada de un administrador,
se encuentran:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coinsenda o Localsenda, donde podemos simplemente regístranos, verificar nuestros datos y llevar a
cabo la compra a través de depósitos saldos mediante nuestra cuenta bancaria, aunque también existe
la opción de comprarlo a través de efectivo y con otros medios.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El depósito que realicemos, debemos confirmarlo desde el sector de resumen, luego que se valide
se puede llevar a cabo la comprar.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Es muy importante analizar el comportamiento de la moneda y sus momentos de crecimiento
para captar el mejor precio del Bitcoin y aprovechar ese monto, justo en ese instante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Actualmente, Colombia se ubica en el top 10 -en el 7mo-puesto de países por volumen de transacciones
en la red de Bitcoin, por lo que comprar Bitcoins en Colombia, viene volviéndose cada vez más popular
y cada vez más colombianos buscan saber cómo comprar bitcoins.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Según datos de la Asociación de Colombia Fintech, en Colombia el intercambiando se ubica en un equivalente
a 70.000 millones de dólares cada mes en criptomonedas, de ese porcentaje más del 70% es intercambio en Bitcoin.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Exchanges de criptomonedas para comprar Bitcoin en Colombia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existen muchas plataformas para comprar Bitcoin en Colombia pero entre las más confiables y con precios
competitivos encontramos:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;eToro Wallet&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Coinbase&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Buda.com&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Binance&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Coinmama&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bitfinex&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Bitso&lt;/li&gt;&lt;li&gt;SatoshiTango&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2&gt;¿Cómo comprar Bitcoins en Colombia por Paypal?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para comprar Bitcoins en Colombia por Paypal, existen ciertos brókers o exchanges que lo permiten.
Como desde eToro y Binance, este último es un exchange. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una de las mejores opciones es eToro para comprar en Bitcoin por Paypal, al ofrecer un método de pago seguro
y rápido. Al operar desde Colombia existe ciertas ventajas como en las comisiones que ofrece Paypal.
Al hacerlo mediante eToro, al realizar un ingreso con Paypal desde Colombia a través de eToro la comisión es de 0%.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Comprar Bitcoin por cajeros automáticos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Por último, para cambiar los Bitcoin a dinero en físico en Colombia existen los cajeros de Athena Bitcoin,
donde puedes también comprar y vender Bitcoin de forma rápida y segura.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estos cajeros se encuentran en Bogotá y cuenta con una tecnología adaptada a las plataformas para hacer
trading. El sistema del cajero se ejecuta por su integración con internet para tener una conexión eficaz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Las transacciones para sacar en efectivo el cambio de tus Bitcoin a la moneda colombiana tienen
un monto de comisión por el servicio, el cual es de 10%.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Estas alternativas para comprar y cambien Bitcoin en Colombia se han establecido por el auge
y desarrollo de la criptomoneda en las transacciones de dinero y economía del país. Colombia se ha
convertido en uno de los países de Latinoamérica con más manejo de Bitcoin y criptomonedas.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Hipotermia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Generalmente los perros se aíslan de la temperatura externa debido al grosor de su pelaje. Aun así no
todos tienen la capacidad para soportar temperaturas excesivamente frías de la misma forma. Por lo tanto,
otra de las cosas que explica por qué mi perro tiembla es la hipotermia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si una mascota se expone por un tiempo prolongado a un entorno muy frío, es probable que llegue
a sufrir temblores en su cuerpo. En casos como estos se produce también una disminución significativa
de la temperatura corporal. Para enfrentar dichos temblores, es necesario suministrarle algo caliente al perro,
un poco de agua azucarada o también suero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temblores que se presentan por la exposición al frío ocurren de forma involuntaria, ya que esta es una
respuesta corporal para tratar de mantener el calor. Cuando las temperaturas son demasiado bajas, lo mejor
es tratar de abrigar al perro para que se detengan los temblores.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Comprar Bitcoins Colombia 2022: PayPal, tarjeta de débito, crédito]]></title><description><![CDATA[Colombia es el séptimo país por volumen de transacciones en la red de Bitcoin (BTC) y comprar
Bitcoins Colombia 2022 se ha convertido en una…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/comprar-bitcoins-colombia-2022-pay-pal-tarjeta-de-debito-credito</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/comprar-bitcoins-colombia-2022-pay-pal-tarjeta-de-debito-credito</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[colombia]]></category><category><![CDATA[consejos]]></category><pubDate>Mon, 17 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Colombia es el séptimo país por volumen de transacciones en la red de Bitcoin (BTC) y comprar
Bitcoins Colombia 2022 se ha convertido en una práctica habitual. Así lo ha demostrado la Asociación
de Colombia Fintech, la cual calcula que en el país se intercambian en torno a 70.000 millones de
dólares mensuales en criptomonedas, siendo más del 70% en BTC. Compra Bitcoins AQUÍ 0% comisiones:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para los interesado en saber cómo comprar Bitcoin Colombia, en esta guía analizaremos las mejores
plataformas para hacerlo. Además, profundizaremos en 5 razones por las que invertir en esta
criptomoneda puede ser una buena idea, luego de crecer en un 1.200% desde marzo de 2020.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por otro lado, el gobierno colombiano está llevando a cabo pruebas para legalizar BTC y comprar Bitcoin
Colombia de manera estatal, lo que puede atraer a más inversores a la criptomoneda.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Cómo comprar Bitcoins Colombia 5 pasos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Pasamos a analizar los 5 pasos necesarios para comprar Bitcoins Colombia:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Elige un bróker o exchange: recomendamos utilizar una plataforma que tenga Wallet propio, como Capital.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Abre una cuenta en la plataforma: es un proceso bastante rápido y sencillo.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Realiza tu primer depósito: eToro solicita abonos mínimos de 200 dólares.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Busca Bitcoins en el bróker.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Comprar Bitcoins Colombia: la mayoría de plataformas te permiten comprar Bitcoins (BTC)
a través de Contratos por Diferencia (CFDs). El apalancamiento máximo suele ser de 1:2,
aunque hay exchanges donde se puede llegar a un ratio de 1:25. No es la opción más recomendada,
debido a las fluctuaciones en Bitcoin.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Bitcoin “es más fuerte que nunca”: 5 cosas a tener en cuenta sobre BTC]]></title><description><![CDATA[Si bien el precio al contado puede no parecer demasiado impresionante
Bitcoin es más fuerte que nunca. El panorama es, como siempre, mixto…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/bitcoin-es-mas-fuerte-que-nunca-5-cosas-a-tener-en-cuenta-sobre-btc</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/bitcoin-es-mas-fuerte-que-nunca-5-cosas-a-tener-en-cuenta-sobre-btc</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[criptomonedas]]></category><category><![CDATA[tendencias]]></category><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Si bien el precio al contado puede no parecer demasiado impresionante
Bitcoin es más fuerte que nunca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El panorama es, como siempre, mixto; si bien el precio al contado puede no parecer demasiado
impresionante, bajo el capó, Bitcoin es más fuerte que nunca, y los participantes de la red
están redoblando sus compromisos a largo plazo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si a esto le añadimos la lenta disminución de los comportamientos de riesgo en los mercados
de derivados, el escenario podría estar preparado para un crecimiento sostenible de los precios.
¿Sucederá esta semana?&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;¿Bitcoin prueba un nuevo soporte de la media móvil de 50 días&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&amp;quot;El precio de bitcoin sigue sentado entre el soporte y la resistencia&amp;quot;, resumió
el lunes el popular comentarista Matthew Hyland, añadiendo que se estaba &amp;quot;relajando&amp;quot;
ante los actuales movimientos del precio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con los niveles de soporte y resistencia cerca, el trader y analista Rekt Capital reiteró
la debilidad relativa de BTC cuando se trata de recuperar niveles de soporte en una escala macro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anteriormente, había identificado dos medias móviles que debían reconfirmarse como soporte para que
bitcoin tuviera una oportunidad de alcanzar su máximo histórico de noviembre.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El precio al contado empieza a liderar los futuros&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tal y como señalan los monitores de Twitter, incluido el analista principal de Glassnode,
el apalancamiento del interés abierto ha ido desapareciendo de los mercados de futuros, y
con ello el riesgo de ser desapalancado o &amp;quot;liquidado&amp;quot;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esta vez, sin embargo, la reducción no proviene de un cambio radical en el precio que elimine
las posiciones. Por el contrario, los propios inversores están optando por cambiar su estrategia.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La tasa de hash sigue la dificultad a los máximos históricos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ha sido un año ganador para los fundamentos de la red de Bitcoin hasta ahora, y esta semana no es una excepción.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante el fin de semana, los gráficos de la tasa de hash -una estimación de la potencia de procesamiento
dedicada a la minería- subieron a nuevos máximos históricos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque es imposible conocer el nivel exacto de potencia de hashing activa en la red de Bitcoin, las
estimaciones de hash rate han mostrado una clara tendencia al alza desde mediados del año pasado, y el ecosistema tardó
unos meses en anular por completo el impacto de la migración forzada de los mineros de China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Más fácilmente medible es la dificultad de la minería de Bitcoin, que también se ha recuperado por
completo después de hundirse para tener en cuenta la menor actividad de hashing post-China.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A partir del lunes, la dificultad se situó en 26.69 billones, pero además, su próximo ajuste automatizado
la hará subir aún más, por encima de los 27 billones por primera vez.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ajuste entrará en vigor en unos tres días y representará aproximadamente un aumento del 2.2%.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Continúen haciendo holding&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Existe un firme sentimiento de convicción entre los hodlers de bitcoin, y aunque esto es de dominio
público, el alcance de su determinación es cada vez más claro.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Como señala la popular cuenta de Twitter conocida como PlanC, los monederos que se cree que pertenecen
a los hodlers a largo plazo están aumentando drásticamente, y la reciente acción del precio solo ha
ayudado a la tendencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citando datos de Glassnode, PlanC señaló que esas entidades, definidas como monederos con
al menos dos transacciones entrantes significativas y cero transacciones salientes,
han alcanzado ahora un máximo de casi cinco años.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los últimos días de enero parecen haber sido especialmente atractivos para los que buscan una posición,
ya que el par BTC/USD volvió a los USD 40,000 tras dos semanas de ausencia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Los datos excluyen las direcciones de exchanges y las que tienen más de siete años de antigüedad
para reducir la probabilidad de que los monederos objetivo contengan BTC &amp;quot;perdidos&amp;quot; a los que el
propietario ya no puede acceder.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Colombia, en el puesto 11 en transacciones con criptomonedas del mundo]]></title><description><![CDATA[Sectores del comercio, turismo e inmobiliario permiten esa opción de pago, y buscan
trabajar con el sistema financiero con el que ya hacen…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/colombia-en-el-puesto-11-en-transacciones-con-criptomonedas-del-mundo</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/colombia-en-el-puesto-11-en-transacciones-con-criptomonedas-del-mundo</guid><category><![CDATA[opinion]]></category><category><![CDATA[inversiones]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Thu, 06 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Sectores del comercio, turismo e inmobiliario permiten esa opción de pago, y buscan
trabajar con el sistema financiero con el que ya hacen pilotos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;La compra&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;La semana pasada la proptech La Haus, vendió un apartamento en Santa Marta a una cliente
que vive en Medellín pero que para el momento de finiquitar la operación estaba en el exterior
y además pagó en la criptomoneda bitcoin.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fue la primera operación de este tipo en Colombia y la segunda que la firma hizo,
luego de una operación similar en México.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aunque ese criptoactivo y otros como ethereum han venido tomando auge y valorizándose desde hace una década,
su uso en Colombia, pese a una mayor popularización, todavía ha venido circunscribiéndose a algunos
subsectores del comercio y el turismo, pero aún no es un medio de pago extendido pues en estos momentos
ni el Banco de la República ni el Gobierno recomiendan su uso, pues en caso de pérdidas no hay quien responda por los recursos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Uso en Colombia&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En el país hay más de 500 sitios como pequeños comercios, centros de tecnología y
videojuegos donde es permitido pagar con criptoactivos.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Solo por mencionar algunos donde reciben criptomonedas se encuentran Olfabrand,
Café de la Luna Lela, Taco Time Colombia, Wellness Spa, Corner Bistro, La Tortata,
Ravala, Viator, Transfers &amp;amp; tours, Part’s Pizza, Entrevolcanes y Costillitas, Kioto
Oriental, En la brasa y Empanadas a 1000, Café Calle 52, TFM Soluciones, Drone 4 Us
Aeriial, Vehement, Masters Technologies, Maitek SAS, Worldtech, Clínica Aso Dent,
Ópticas M&amp;amp;M, Lili Lacta, Fit Tech Fitness.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por eso es que la Superintendencia Financiera adelanta un piloto en un ambiente
controlado con nueve entidades vigiladas, que tienen alianzas con plataformas de intercambio
de criptoactivos, para medir cómo se podrían integrar y convertir los recursos de sus clientes en criptoactivos.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Aceptacion en el sistema financiero&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los bancos más grandes del país, junto con otras entidades vigiladas realizan esos
ejercicios que en los próximos meses deberían arrojar resultados.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Además, ante la cada vez mayor popularidad de las criptomonedas, el gobierno decidió
que desde abril, las personas y empresas que hagan transacciones con criptomonedas,
como bitcoin, superiores a US$150 o US$450 si son múltiples, deberán reportarlo a la Unidad de Información y Análisis Financiero (Uiaf).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Esto con el fin de prevenir operaciones que sean utilizadas con fines ilícitos
como lavado de activos y financiación del terrorismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jehudi Castro, vicepresidente de Innovación y Futuro de La Haus, dice que “como empresa
de tecnología tiene todo el sentido de que adoptemos el bitcon pues es transparente y
aunque reconoció que el criptoactivo ha vivido fuertes volatilidades, en el momento de
la transacción de un inmueble se calcula sobre una tasa de cambio en tiempo real y se convierte
a dinero de curso legal. Dijo que se busca que todo el portafolio esté en criptomonedas con lo
que se facilitarían las transacciones interfronterizas.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Por su parte, Maximiliano Hinz, de la plataforma de intercambio Binance Latam dice que
“cada vez va a ser mayor la cantidad de inmuebles que se estén comercializando en bitcoin
y criptomonedas pues ya es una realidad en México, en Colombia y en Uruguay y en Argentina
cada vez es más normal por los beneficios que traen pues los fondos son trazables con lo
cual es mucho más seguro que realizar una compra de una propiedad con efectivo o transferencia
bancaria que son los métodos que estamos más acostumbrados”.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;El bitcoin, dice, pasaría a ser un anexo a una transferencia bancaria ya que es dinero
digitalizado pero con el beneficio que las personas no necesariamente deben estar en el país.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[Bitcoin: ahora en Colombia podrá adquirir vivienda pagando con criptomonedas]]></title><description><![CDATA[El primer proyecto de vivienda para pago virtual con Bitcoin se llevará a cabo en Santa Marta. El proyecto El bitcoin sin duda ha sido el…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/bitcoin-ahora-en-colombia-podra-adquirir-vivienda-pagando-con-criptomonedas</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/bitcoin-ahora-en-colombia-podra-adquirir-vivienda-pagando-con-criptomonedas</guid><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[cripcomonedas]]></category><category><![CDATA[noticias]]></category><pubDate>Wed, 05 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;El primer proyecto de vivienda para pago virtual con Bitcoin se llevará a cabo en Santa Marta.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;El proyecto&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El bitcoin sin duda ha sido el tipo de criptomoneda que llegó para revolucionar el mundo de la economía.
Tanto es su auge que muchos empresarios y personas han tomado la decisión de hacer inversiones en la bolsa
con este método alcanzado altas sumas de dinero. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;No obstante, también se usa como método de intercambio para adquirir algunos bienes o servicios, por eso,
en Colombia se conoció una importante noticia que puede beneficiar a millones de colombianos que usen
el Bitcoin como método financiero, y es que a partir del 22 de diciembre del 2021 podrá adquirir
su vivienda propia pagando con criptomonedas.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Este modelo de pago virtual que se comenzó efectuando en México como un plan piloto, fue el primer
paso para integrarlo en toda América Latina; y que llegó a Colombia a través de La Haus,
un proyecto inmobiliario que se llevará a cabo en la ciudad de Santa Marta en el sector de Bella
Vista con la inclusión de Natura City, un complejo de apartamentos que se podrán financiar de manera virtual.  &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Los pagos&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El sistema de pago se activará por medio de la tecnología Blockchain, que se ajusta por medio de un procesador
llamado bitcoin OpenNode; que se conecta por medio de la red Lightning, permitiendo que las transacciones
inmobiliarias se hagan de manera inmediata, como cualquier otra compra que se realice por internet.  &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sin embargo, esto se hace como un método de inclusión financiera que permita un gran atractivo a
la modalidad de pago de un bien, que prontamente esperan adjudicarlo en las grandes ciudades del país,
como: Bogotá, Cali, Medellín y Barranquilla, brindando accesibilidad para que las personas puedan adquirir su vivienda propia. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item><item><title><![CDATA[La mejor alternativa al Bitcoin, la criptomoneda que puede hacerte millonario]]></title><description><![CDATA[Qué es Shiba Inu? Shiba Inu es otro de los llamados “MemeToken”, aunque cuenta con aplicaciones bastante más interesantes que otros tokens…]]></description><link>https://criptocambioslatam.com/la-mejor-alternativa-al-bitcoin-la-criptomoneda-que-puede-hacerte-millonario</link><guid isPermaLink="false">https://criptocambioslatam.com/la-mejor-alternativa-al-bitcoin-la-criptomoneda-que-puede-hacerte-millonario</guid><category><![CDATA[criptomonedas]]></category><category><![CDATA[bitcoin]]></category><category><![CDATA[alt coins]]></category><pubDate>Mon, 03 Jan 2022 00:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;h2&gt;Qué es Shiba Inu?&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Shiba Inu es otro de los llamados “MemeToken”, aunque cuenta con aplicaciones bastante más interesantes que otros tokens como por ejemplo “DogeCoin”. Shiba es un Token ERC-20, es decir que funciona en la red de Ethereum y no tiene su propia blockchain. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El proyecto fue creado y dado a conocer en Agosto de 2020 por un desarrollador bajo el seudónimo “Ryoshi” en un post en la red de blogs Medium. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;En el post, Ryoshi explica que su intención con Shiba Inu, es que sea un experimento liderado por la comunidad y totalmente descentralizado. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;De hecho, para demostrarlo, cuenta que ni él ni el equipo que ayudó a desarrollar el token, obtuvieron Shiba Inu gratis, todo lo que está en sus billeteras, fue comprado en el mercado. Y que pese a que lo han contactado muchos influencers y plataformas de intercambio para enlistar Shiba Inu a cambio de monedas, han decidido no pagarle a nadie y sólo esperar a que la comunidad se encargue de difundir el proyecto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Luego de un par de meses donde Shiba Inu pasó bastante desapercibido, en Marzo de este año, luego por supuesto de un Tweet de Elon Musk donde decía que quería comprarse un perro de la raza Shiba Inu, el precio del token subió más de un 300% y poco a poco comenzó a ganar más atención como el ya famoso “DogeCoin Killer”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pocas semanas más tarde, en Abril, la comunidad de Shiba Inu o la #ShibaArmy, publicó la primera versión
de su Whitepaper, o bueno, como ellos lo llaman, el “Woofpaper”. En esta publicación, explican más sobre
el proyecto, cómo funcionará el Token y qué otros proyectos hay para el futuro. El paper tuvo un muy buen
recibimiento por parte de la comunidad y por eso en a finales de Junio, decidieron lanzar la segunda versión.
En esta segunda versión, explican con mayor profundidad el gran nuevo proyecto para el ecosistema de Shiba Inu, el ShibaSwap.&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Proyectos en Shiba: ShibaSwap&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En general, las criptomonedas “de chiste” o memecoins, tienen muy poca utilidad en comparación con las
criptomonedas más establecidas, como son Bitcoin o Ethereum. No obstante, el Shiba Inu token ofrece mucho
más que unas risas, ya que los desarrolladores de este proyecto consiguieron lanzar un exchange o plataforma
de intercambio descentralizado en Julio. Este Exchange se llama ShibaSwap que permite todo un ecosistema relacionado con el Shiba Inu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;El ShibaSwap es una plataforma similar a Uniswap, es decir, una plataforma descentralizada para el
intercambio de Shiba Inu y otras criptomonedas. Las plataformas descentralizadas no tienen un núcleo
central de intercambio, a diferencia de Binance, Crypto.com, Buda o Kraken. ShibaSwap forma parte de la
red de Ethereum y con ello de las Finanzas Descentralizadas o DeFi. &lt;/p&gt;&lt;h2&gt;Economía del Shiba Inu Token&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Shiba Inu, como lo decíamos al principio, es un token que funciona en la red de Ethereum y tiene un
Maximum supply o Suministro Máximo de 1000 Billones o un Quadrillion en inglés, bueno, un 1,
seguido de 15 ceros! 1000000000000000 y quédate con este número porque va a ser importante
luego para ver qué precio podría llegar Shiba Inu. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;A día de hoy Shib tiene cerca de 550 Billones de tokens en circulación, y el precio por token
es de $0.00007, lo que equivale a una capitalización de mercado de casi 39.000 millones de dólares,
lo que la convierte en la novena criptomoneda más grande del mundo. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Y seguro te preguntarás, ¿dónde está la otra mitad de todos los tokens? Bueno, los creadores de Shiba,
le enviaron el 50% del suministro total, es decir 500 billones de Shibs a Vitalik Buterin, el creador de
Ethereum. Y en Mayo de este Año, Vitalik decidió “quemar” es decir, destruir el 90% de esos tokens. Y no,
no es una mentira, de hecho se pueden ver en una billetera muerta en la red de Ethereum. Y el 10% restante,
lo donó a fundaciones de caridad para ayudar a combatir la pandemia en India. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Te invitamos a visitarnos para &lt;a href=&quot;https://shop.criptocambioslatam.com&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;comprar y vender criptoactivos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Para crear tu monedero virtual, lo puedes hacer a través de &lt;a href=&quot;https://accounts.binance.com/es/register?ref=20517808&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;nofollow noopener noreferrer&quot;&gt;este link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content:encoded><author></author></item></channel></rss>